［時運低］今晚係獅子山落樂富個陣撞鬼

今晚我同朋友7點幾落山，走之前明明見山頂無人，我地向樂富個面落山一直步速都好快，途中超過左一班人。記憶中呢班人全部都係著運動杉服，但係就肯定無見過一個人著白色tee配牛仔褲......

落到中間個亭個陣我叫fd停一陣除件杉買場馬仔再出發，不過我同fd都見到有條友無帶頭燈電筒，又無帶背囊，又著住白tee牛仔褲，緊接住我地係樓梯落左黎個亭到....

我自己當時無為意，但係我個fd講番就覺得好怪，有乜理由會跟到我地，而且佢記憶中無見過呢個人。跟住我地繼續落山向樂富行，我同fd平時行得好快，雖然d石咁鋪法好易拗柴，但係我地平時都唔覺有咩問題。不過今次唔知點覺行左頭一段，我行極隻腳都軟軟地，完全跟唔到我個fd，第一次叫我fd慢d，行多一段我又跟得唔夠快驚拗柴，所以我無叫低個fd就停低綁鞋帶.....

仆街，唔知點解綁緊個陣心血來潮向後望，見到個條友係我3米後面蹲著係到。我停低佢又停低，我個陣想問佢係咪想借我光落山，但係忽然間覺得.....會唔會撞野？ 即刻綁起鞋帶向前衝，跟住大叫我個fd叫佢咪行住.....

跑左一陣叫左幾聲，好似我個fd見我未跟上停低等我。我追左上去，佢調轉頭照一照我，大家停左一陣.....無講野就繼續衝落山。

呢個時候隻腳有番力，我叫佢慢d趁呢段時間追番上去到我fd隔離，我細細聲問佢：你見唔見後面有人跟住我？ 跟住佢屌我：嘩屌，你唔好講呢d野啦！ 即刻將速度加左兩倍！後尾問番我個fd，個陣我同佢隔離幾米，原來佢見到我後面有個白tee人跟住我！我停左係到個陣佢以為我讓佢行先，但係條友又唔行wo，仲伸個頭出黎！屌你老母！佢即刻安慰自己係人黎，到我同佢講見唔見到人跟佢知high撚左野.....

我地一路衝落山，一路衝一路聽到有腳步聲，屌你老母！衝到尾段見到有人落，係山頂個陣見到既外國情侶，個心定撚晒！ 我個fd諗住超佢頭走先一步，我就少少想同佢地一齊落。跟住行近鬼佬佢望左我一眼，我同佢一齊聽到後面有腳步聲，但係又唔見有人。個鬼佬登大隻眼問我：can you hear? 我同佢講： i don't know , something follow me.... 唔柒理佢繼續衝落山！唔知點解有個鬼佬，d腳步聲就收左

到最後落到車路都無晒腳步聲跟住，無事出番樂富。 第一次撞鬼.....嚇撚死我，有無乜可以洗下衰氣？

有無巴打試過係個頭撞到野？

唔知堅定流

好撚長，留名慢慢睇

念下經囉
因住佢跟左你番屋企

樓豬講下隻鬼係男定女

無咁好想像力作故仔

我都驚....去左茶記，mtr， 馬會多d人氣整走佢....
屋企有土地公，希望守得住

係亭個陣係隱約見到佢咩樣，廿十多歲後生仔，身形瘦削面尖尖.... 白tee牛仔褲波鞋....

碌柚葉個沖涼
去廟度求神作福, 叫神明保你, 年尾還神
唔方心就求支簽, 問下有冇跟住你...

可能人地牛仔褲行山又無燈想借燈姐..點知你行得咁快點跟呀

下次行沙田拗落
直接帶佢入法藏寺超渡埋佢

樓主駛唔駛去街邊燒燒野先返家

土地公有冇開光 ?

巴打行過轉，去d人多，或者有皇氣既先返屋企

小心佢跟你翻返屋企

其實所有野都係你幻想出黎
你根本無去過行山

買張大百解由頭掃到落腳
係門口燒完再入屋 但咁夜應該冇得買了

唉....當初綁鞋帶個陣都咁諗，事後落到茶記諗番根本好唔妥。我同fd帶住頭燈落梯，跑得好快。因為唔係用電筒，係後面唔會睇得清楚條路，照計好難跟得咁近....況且落亭之前個段，我肯定無見過呢條友....

最撚恐怖係個fd話佢係後面伸頭個陣，我根本feel唔到有人係後面

馬會算唔算 ？

點伸頭法先

我阿媽話開左光.....

點解你地衝緊落山又會見返山頂對情侶

伸頭係點伸法呀?

我搵到單歲數差唔多既,又係獅子山

佢地落山先，不過我地步速好快追上左佢地

有超勁既鬼 , 唔等於所有鬼都超勁
可以樓主純粹係唔好彩撞到
就算真係搵樓主, 都唔一定係害佢
就算要害佢, .都唔一定即刻害到

我同frd試過喺嗰頭聽到腳步聲
又係個亭附近 但見唔到

係咪橫頭磡，望夫石，筆架山，獅子山頂個個亭？？

係呀......可以出沙田出樂富個個

睇完都唔知up乜

淨係話有條友跟住樓主 唔知做乜話係鬼

唉屌.......你個次係點.....
依家我唔敢再行

原來唔止我一個覺得個到啲石好難行
我試過落完雨行冼到仆街

唉，唔想再去諗，不過真係有d似樣....

屌 好不安

我成日由慈雲山行去個個位 都幾多人 唔覺有野 反而筆架山個邊陰深啲

最衰我搵唔返果陣死者既衣着
但後生仔既case唔多

問你點伸頭法又唔彩人

Hey bro, you are gg

落夜山，無燈真係寸步難行，跟到我地速度落亭已經好奇怪。之後我停低，發覺佢跟住我行停左係到....俾你都嚇到仆街啦

樓主試下用即影即有相機影張自拍，睇下佢而家係咪坐左喺你膊頭度？

我個fd先知.....佢唔係好想諗番起

毒撚想join但唔夠膽R水吹又比人開post當鬼

咁又未必
有啲人夜山無燈都好快
不過就算係人都好恐怖

睇氣段文都嚇到我成身涼晒😌

睇得好辛苦

正常人會唔會企係人後面唔郁.....

乜撚野伸個頭出黎
佢個頭好似龜頭咁有包皮包住架？

其實條友真係借光落山
心諗屌你老母洗唔洗孤寒到光都唔願借，要即刻衝落山啊

以後朝早行

落黎仲唔拿拿聲過去黃大仙廟

你搵次由黃大仙上山，跟住向樂富方向落山你就會有晒image.... 最好夜晚先落

話說有人行夜山又係見到位白衫運動褲既師兄，無照明都行得勁快，然後係山頂撞到佢影日出

毒撚會
不過你話佢識伸頭就………

好不安

一般人會唔會無燈
電話都有……

去差館門口兜番轉先番屋企啦樓主
不過佢都唔似想害你既，只不過想落山搵唔到點落姐

其實今日呢d天氣見到有人竟然單拖牛仔褲行山已經好可疑

應該係見到條友係正我後面.....我遮左佢大部份身
佢移一移上身，見到佢個樣...

好多行呢段路既人都話見過

夜晚試過 不過成大班人

source?

lm

我平時都係牛仔褲波鞋
只不過係黑衫咩個袋仔

頂，咁真係有啲嘢，就算係人都唔多正常

details.....

原來電話打錯字，我想打有日，我自己見到的
但座山好易行，凌晨行無燈都得

source please... don't 9up

果陣朋友上去行夜山 落山時應該無人突然聽到有人叫佢擰轉頭

無燈可以行，但係好難行得快

Source乜9

係… 隻眼會慣左…
不過我通常自己一個會開燈
淆底

有人玩野

佢地係咪都話白tee牛仔褲....

屌，你咁講我個腦即刻有晒畫面，上次同女朋友行又係天黑先落到樂富，宜家唸返都覺得恐怖。不過我嗰次一路行一路同女朋友嘈交

見過有人戴面具行

有燈遇到人打劫都可以有兩秒優勢先

唔係呀嘛.....

[black] [/black]
今日就拖上山

毒撚冇朋友

你確定係人黎？

你會唔會連背囊都唔帶上去....？
我自問一定唔會.....

上面係咪有村啊？住山村啲人通常都神神化化

最難頂係牛仔褲，咁熱都着牛仔褲上山應該屋企無其他褲...

個賊在暗你在明都有優勢？
我純粹淆有鬼

寧何信其有

都係

斷估無

會唔係係佢本身個樣，而唔係戴左面具

咁佢都要搵刀指住你架ma
夜晚單拖行的確會好淆，特別係入左樹林後

二人三足咁行，唔望人，唔講野

其實今晚都幾光 落回歸亭唔開燈都唔差
擔心就唸住南無阿彌陀佛 聽朝去廟

個亭附近啲村咪獅子山豆腐花個堆
都唔近

有人住都唔出奇，之前同個朋友跟絲帶亂行，搵到個都聽，仲有養蜂

點都帶袋

行夜山好危險

未聽過行山會撞鬼

睇返上面單新聞，個袋比警察拎去做證物，所以無袋

入去樹林即刻諗起呢首歌……
月亮光光 月亮光光

我好撚驚見到人 尤其係一丁友

山賊黎？

山賊多數向情侶，單拖人士，家庭落手
兩個男人佢好大風險

所以會帶把長傘當行山杖
防雨防賊

Ehedjjnejd diedibd

係屋企睇到都好心寒...
btw 其他ching仲有冇source

係咪啲非法入境者想打劫？
後來見有鬼佬驚唔夠打所以走左

其實應該同鬼佬一齊回頭捉翻隻鬼
四個人又就到獅子山公園唔洗咁驚
個段路夜晚都唔算無人

係II就係亭落左手啦 況且果頭最多未大陸山賊，II好少聽

仲刺激過睇馬

成篇文打到1999 樓主中文作文係咪拎1
好心組織好先出post

樓主下次試下大嗌屌你老母黎嚇走佢

唔知點解覺得好好笑

樓豬係咪著牛仔褲
小小地肥

唔係掛
之前試過自己夜晚獅子山落
俾你咁講唔係幾想再去

一定係人 不過果d環境又難怪樓豬驚既

打完都無乜proofread
有d位1999

但係行過呢段路會知我講乜

唔肥.....我查過新聞應該唔係個位黎....
今次見到既身形係瘦削

咁撚多人行獅子山
真係幾難相信有鬼

仆街.....平時就笑人即刻講屌老母
到真係遇到聲都唔夠膽出

唉.....我依家唔夠膽再落

你以後住喺山

我有次都唔帶袋單拖上去天黑先落喎
佢人一個有咩好驚，問佢野咪知佢係咪人
伸個頭出黎即係點

之前都聽過獅子山都幾猛不過冇留意details
我之前都有行過果頭落不過冇事
可能我all back頭惡人樣唔敢搞我

啲人話馬會仲多好多
你時運低仲去？
博比「人」跟？

乜撚野all back 頭惡人樣

都話左係鬼黎

就當住真係鬼，就咁睇唔似對你有惡意
有惡意你好可能一早鬼打牆...
似係唔知點解對你（哋）有啲好奇啫我估
不過魑魅魍魎，荒山野嶺真係要小心啲，果度係佢哋主場

會唔會係啲自由蝗
上富士山見過隻蝗無袋牛仔褲由五合目行到上七合目
仲要落住雨，佢初頭淨係拎住把100yen膠遮
上上下唔對路就去咗買雨褸
唔可以用正常人心態去諗佢哋

屌

唔撚關事
你文筆本身唔好，仲要唔識分段
睇撚死人

唔行獅子山

屌欣賞文學作品咩

見過著黑絲高爭鞋

好撚驚 正常行夜行會有頭燈 佢無又牛仔褲都可以跟到我已經心諗 今次仆街了.... 我完全明白

可能同你有恩果 我建議你唔好再上去

之前淩晨三 四點行山 經過憤場
無啦啦見到有人 嚇到咩咁
原來行行下都5點幾 有呀伯晨運

睇完好撚驚從來都唔會行山聽過好多結界古怪野仲要行夜山啲人真係好夠膽

夜晚睇完好驚

留名睇白tee人同朋友version

著牛記都可以行山既 唔好自己嚇自己啦

有冇大約既位置圖？唔通又多件未發現但想落山？

留名

下次即場打返個靚飛機等d陽氣旺d

夜山真係堅恐怖 靜到仆街

屌睇到伸個頭出黎果下真係極心寒

慢慢碌呢個post
勁驚有仆街玩嘢嚇人

上次行夜山上獅子山 到頂先見到人

咁你都幾孤陋寡聞

我上次行果段路撞正成村馬嬲返屋企
目測有成百隻

係無惡意既鬼黎 唔洗驚

咁夜先落山，係唔係傻嫁
屋企有土地但無開光=無作用
你有無撞到佢/踢到佢/整到佢，無啦啦死跟住你，自已小心
跟得你就好難請得走

利申屋企人試過

打返個飛機定下驚先

尋晚同大前晚先行完夜山
之前單拖向大帽山頂落城門水塘, 好似係落完四方山之後, 明明都係開住電筒跟住地下d石落, 唔知點解中左入個樹林度

一抬頭淨係見到好多樹遮哂個天, 前面乜都望唔到, 電話又收唔到, 行行下覺得唔對路望番轉頭, 發現原本行緊條路明明係直行嘅大路但唔知點解我會走走下行埋左一邊去個樹林 結果用多左一倍時間先落到山

你好撚彩

比山精玩

結界

嚇撚死人咩

見到個條友係我3米後面蹲著係到。

蹲著係到依個動作真係好撚恐怖
試過同fd凌晨2點遊車河 停埋一二邊睇緊地圖個時
有fd突然發現轉角位馬路邊有個女人蹲著係到望實我地部車（4個人之前都見唔到個女人 一見到已經係蹲著）
周圍冇其他人 望左成15分鐘心都寒撚埋

屌你老母最後原來佢係等緊佢朋友車佢走
凌晨二點蹲到出馬路又死望著人架車 真係唔知d女人諗乜野

我嚟

有次自己行龍脊8點幾先落山黑到仆街，小小聲都嚇到仆街 隔離重要係哥連臣
Byw樓主真係有機會撞野

Hi bro

可能係II呢
不過假日行獅子山，多人過商場

試過街凌晨山,冇撞到野

自己經歷 不過唔是行山 想分享下
2個星期前 我同屋企人去左泰國玩 就住渡假屋 咁去到緊係揀返間大房啦 大部分人都揀完之後有個人話間房有啲味 初頭都無乜野 隔左陣佢話越黎越臭 咁就換左房
同夜晚瞓覺時 我間房個廁所門無啦啦開左之後又關返 持續左2-3分鐘
再最夜小小 我同屋企人瞓唔着起身傾緊計 大約凌晨3時左右 我細路話有人同佢講野 細路仲叫我地唔好嘈
最後叫晒所以人去渡假屋個大廳到 因為我細路一直都同唔知咩講緊野 當所有人到晒之後 我細路好有問有路咁講 我好肚餓就好似有人教佢講咁 因為平時佢唔會咁講野 我地即刻拎晒啲野食食佢前面比佢食 佢仲話我地在場嘅人都要一齊食
到第二日即刻要求換第二間屋
(我細路得4歲)

講到一舊舊 sorry

真係好1999

真係好1999 [/quote]
sry呀巴打 因為諗起都淆淆哋

都大致理解到嘅
之後幾日都冇其他事發生？

另外想問係你細佬 定 你個細路(子女)?
因為篇野都有啲錯別字，得呢個分唔到

細佬先啱
返到香港問契媽 原來係我呀嫲黎

呀嫲 做咩玩咁大啊？

Lm

好不安

令我諗起我細個都有段撞鬼經歷
有指朝早起身屋企人出哂去 我就坐係床前面既櫈到睇香港早晨
睇睇下突然之間我後面有鼻鼾聲 我個下嚇到即刻另轉身望向張床 乜都冇
個鼻鼾聲Keep左一段時間 我好Sure一定係屋入面發出 絕對唔係鑽墻聲Or屋外傳入
過左陣就聽到房入面D櫃開關開關既聲 個陣呆哂完全比唔到反應
再之後老豆回家我就上學了
個陣細個唔識驚 大個諗起好恐怖

呢句真，我懷疑佢邏輯都有少少問題，乜撚野伸個頭出黎，屌你老母佢個頭係咪收埋左係心口到？定係表達有問題啊

我諗伸個頭既意思係指樓主本身遮住左條友，樓主個FD見唔到or見唔清楚條友個樣，之後條友就突然伸個頭出黎望向樓主個FD
四目交投

勉強睇完
伸個頭出嚟啫係點

我估係想講鱷高個頭

唔知點解我腦海入面個畫面係咁

鬼你個頭咩成日有呢啲毒撚/蠢蠢地既人行山
你唔疑神疑鬼，主動撩佢講野就知咩事

正常既 每個人左右腳踏出去個步幅唔一樣 而且你望著地下行自然會傾向步幅細d個方向 理論上

笑到仆街

有咩咁驚 就算鬼又點 你成日拒絕接受有鬼 咪驚 有鬼認同左有咩好怕

你估呢個世界得人類

屌，個日第一次毒撚自己一個行山，第一次行所以著左tee 加牛仔褲。咁我毒撚行得慢，落山個時已經天黑，好撚驚。

好彩離遠見到有人用緊電筒，咪諗住跟佢哋行囉。仆佢個街，我知佢哋一定見到我，點知佢哋行得勁快，我追都追唔切。中途行後面個哥仔縛鞋帶，終於追到，諗住伸個頭打個招呼。呀，屌佢老味，佢哋望住我後面，好似好驚咁，之後係咁跑。我屌，我又驚喎，咪跟住佢地跑，屌佢老母，行多兩步佢地就無左影。

好撚好笑阿屌你老尾.jpg

好笑得黎成件事變左好合理

我諗緊係咪撞到野，以後都係唔敢一個人行山

乜撚野都話鬼on99

正解

一個昇龍拳超渡佢啦 渣ga

獅子山好難有村喺果d位

係呀你岩....
我上面段野打得唔好
我個fd見到隻野企我後面，我遮左佢大部份
我個fd以為我想讓後面條友行先，點知條友無打算郁.....
再望多陣，移一移上半身見埋佢個樣....

是咁的
尋日無聊無嘢做，約咗班fd一齊行山，你地知啦，我地行慣山嘅人，一定著運動衫褲，不過我自己通常都帶定一套去街衫打底，點解會打底呢？因為老媽子唔鍾意我咁夜都行山怕危險，放便落完山之後同老媽子好交代少少，毒男白t牛仔褲是常識吧
到大約7點幾8點左右，我地一班人已經落緊山，途中有兩個人從後用好快嘅步速超過我地，好似想向我地耀武揚威咁，我地一班人當然唔憤氣，咁就派出人稱“山路之拓海“嘅毒男，即是小弟去迎戰
當我追落去見到佢地兩個人去到個亭停低咗，心諗呢個應該係起點線訊號我即時熄咗個頭燈，令對方睇唔清我個樣知道我係邊個
拓海起步慢係人都知，我嘅策略都係一樣，從後吊住佢地兩個尾睇下對方嘅實力同埋落山線位靚唔靚先係高手中嘅高手，當時我仲係好天真嘅有呢個諗法@@
一起步，佢地一快一慢咁行，頭先仲可以用好快嘅步速過我地一班人頭，點解而家會一快一慢，雖然呢段路啲石係鋪得衰啲會令人好易拗柴，不過唔應該係呢個速度
行行下落後嗰個人仲停低，本身諗住佢係睇小我，係度等我，我心諗“小你咩，我都要你等，你當我流的嗎？“
之後見對方踎係度，我已經知道佢原來係儲力加速，我即時都開燈踎低儲力，但係我專登用大腿遮住啲光，等佢望唔清我地之間嘅距離
同我想像一樣，再起步嘅節奏真係快咗好多
我用全力都只係可以跟住唔俾人拋離，對手嘅線位好靚，完全無位可以超前，我即刻用我嘅絕招“熄燈落山“，等佢唔可以憑燈光知我位置，衝咗一陣，終於追上行前嗰位師兄，點知佢一個轉身用光照住我，我亦只好伸個頭望住佢俾個下馬威俾佢，佢即時嚇到面都青晒，應該可能知道我係邊個啩

到最後一段路，佢地好似發咗癲咁亡命衝落山，我亦唔想陪佢地唔要命咁癲衝落去超前，就一路吊住佢地尾就算

利申：希望巴打你體諒我無出全力

屌你老母，第二次追左上黎，做乜貼住企後面連聲都唔出

sorry 囉，我怕羞

我都試過

三唔識七，講乜
你歧視毒撚？

令我諗起呢個好出名既鬼故

我家姐半年前驗到條頸有個腫瘤,唔知良性定惡性,
佢聽人地講去少人既廟拜會特別靈,
於是佢自己去左筲箕灣後山上面間廟(唔係洪聖廟,係山上面間乜神都有既廟),仲應承好番會還神.

我家姐離左婚,我同佢同埋佢個女一齊住,佢入院,我幫佢鄒住個女.
後來佢做完手術第二日佢個女就狂喊,仲喊到發燒,話見到有人o係屋企,嚇到我死.
之後幾晚,唔係晚晚,但係間唔鐘佢就喊.
我自己都聽到幾次敲門聲,敲完幾下成晚就唔會再敲.

我家姐後來講話佢拜過神話會還神(需然唔知點解班神急成禁,要人做完手術即日還神),
我即刻買份寶去還神,點知仲大鑊...

我去到後山,見到直上間廟條樓梯有個道友吸完毒o訓o係度,
於是行右邊條樓梯,
明明見住條樓梯係上間廟,但係行極都行唔到,
行行o下連間廟都唔見埋,越行越唔對路,
成座山本身好細,但係行到對腳好酸,
睇一睇個電話,應該行左差唔多八九個字,
上去其實應該淨係要十分鐘.
因為沿途有幾個神牌,爛左既神像同埋馬桶,好得人驚,
而最得人驚係行極都唔似行錯路,返左原位,係行極都唔同,行極都仲有,好似越行越深,但係一直都係上緊樓梯.

我真係好驚,於是掉頭落山,過多一陣,再望電話,見到已經再行左成四個字,真係好驚.
點知突然聽到有d怪聲,好似人扮雀仔叫,
個時覺得有人好過死o係山上面,
行落o的,見到好怪既事.

樓梯之外,山上面本身冇乜空地,
但係有7-9個細路,全部著白色t,黑褲,四個屈埋o係樓梯左邊,淨返個幾個係樓梯右邊,企o係個石膊度望,
全部都係短頭髮,
班細路講緊野,但係好似扮雀仔叫,右邊班細路笑緊,但係都好似扮雀仔叫(係扮雀仔叫,唔係真係似雀仔叫聲)

需然日光日白,但係我已經好心寒,企左一陣終於把心一橫,落去問佢地.
一開口,突然有個著紅衫既人o係我後面走過黎,對我o殊一聲,跟住招一招手叫我跟住佢.
個人係後生仔,著件紅色有帽外套,牛仔褲,有鬚根,面色蒼白,
佢行埋班細路度,又係對佢地o殊一聲,但係個音調好怪,又係高音左,好似變埋雀仔叫,
跟住叫我行,有兩個細路仲望住我地,但係冇跟黎.
行左一兩分鐘,轉個彎,已經見到山下面個公園,
有兩條路,一條有棵樹o訓o係路中間,一條又要兜右少少先落.
但係明明兩條都清清楚楚見到落山,
佢一見我望右邊冇棵樹條路,即刻話(有樹條路)呢條先係落架,o個條返轉頭.
我已經行到冇力,當然唔敢試.
跟住行到落山,佢淨係講句唔好再黎啦就行走左.仲行得好快.
我已經冇力所以坐o係公園櫈.

點知惡夢仲未完...因為我由頭到尾冇還過神...

o個晚,家姐個女照喊,我一帶佢出去廳又照聽到有人敲門,
今次o係我家姐間房入面有人敲,家姐個女都聽到,仲話有牛牛.
結果唯有一齊o訓,聽朝揾風水老.

夜晚發夢,落左樓下見到後山班雀聲細路,但係個夢係完全冇聲,
行近o的,佢地居然全部係動物頭,
唔單止有牛頭馬面,係十二生肖動物,但係唔齊,
需然記唔清楚,但係肯定冇龍,蛇,雞,有牛,馬,豬,兔,
淨低o個幾個真係唔記得係乜.
跟住唔知點解又變左o係後山,仲成個後山都係香圍住條石梯,
我又跟住佢地行上去,見到帶我落山個後生仔坐o係一塊石膊,o訓緊.
跟住突然好嘈(之前完全冇發現周圍冇聲),
有牛叫聲,個後生仔醒左,仲對班十二生肖話又帶佢(我)返黎做乜,
佢又同我講,你(我)仲未落山o羊?行過一次仲唔識路?
跟住就聽到有人禁屋企門鐘,醒左.
一行到門口,居然見到度門自己鎖緊.

第二日,揾完一個又一個風水o老,道士,
又話惡鬼,又話阿爸阿媽返上黎接我家姐,又話心理作用.
終於灣仔揾到一個識請神既師父講得出乜事,仲知道好多我冇講既野.

佢話我家姐拜多左,除左神仲拜左後山d山精,又應承山精會還神.
個紅衫後生仔係山下洪聖爺廟既洪聖爺,見到我比山精捉左先救我,
跟住最得人驚係佢話要請神傾,點知佢居然扮雀仔叫(我冇同佢講過後山班細路扮雀叫).
最後佢話洪聖爺話我同我家姐都有魂魄比班細路(山精)收埋o係山,
叫我還神比山下洪聖爺,我地全家以後都唔好再上後山.唔好上山還神,
仲有我一世都唔可以食魚同海入面既o野(唔知點解,更加唔知點解係我唔係家姐,況且我好鍾意食魚).

化完寶,還完神,真係再冇怪事.
問返家姐先知道幾樣o野,令我更加信洪聖爺救左我地兩個.
原來我家姐落山時留左幾枝香拜石梯邊個爛觀音像同神牌,照樣應承會還神,同大師講拜多左完全符合.
我發惡夢比山精引返上山個日,我家姐o個晚有一刻個心跳得好快,呼吸唔到,又突然冇事.
我家姐問個女o係屋企見過乜(我唔敢問,驚嚇親細路女),佢話有個好快既人,著紅色衫.
最神奇係佢原來手術後係驗到仲有o野但係唔想講比我地聽,但係我拜左洪聖爺之後佢化驗結果居然乜事都冇!

而更奇怪既係我家姐根本由頭到尾反而冇拜過洪聖爺,淨係拜山上面o的神.

睇到伸頭個part好心寒

個條路我都行過，但睇完你篇文完全想像唔到係鬼

上面個故好恐怖
洪聖爺

除左隻野同fd四目交投個part打得1999， 其他我都唔知有乜問題

我睇完100%明 仲想像到個畫面
應該係你閱讀fail

死mk屌你老母，毒撚行山都要畀你話係鬼

情侶鬧交煩到嘔
鬼都怕咗你地啦

唔知真假 但呢個故唔錯

其實如果樓主以為佢係人 同左佢傾計會點

嗰次又單拖係獅子山落山 不過紅梅谷方向 無帶電筒靠手機燈跑落山 去到樹林位一路覺得有人跟住我 望後又無人 愈跑愈快之後突然係前面衝幾隻馬騮出黎就無左呢個感覺 唔知係疑心生暗鬼定係啲馬騮幫手趕走左佢

事後都諗，如果綁鞋帶個陣問左佢野，佢又應左我，係咪就會跟實我？

笑左

見唔到就唔駛驚啦.....見到就會驚姐....

點解隻鬼搞你唔搞個鬼佬？

Btw 樓上洪聖爺故出處係邊

個家姐真係累人累物

怕怕

紅色衫, 好快既人

鬼佬鬼打鬼

意思係其實拜山精仲有用？

我都想知點解唔搞鬼佬

唔好食海鮮 - 因為洪聖爺係海神

圖呢？

好撚高汁
睇到毛管棟
諗翻我之前都同班fd行西貢瀨過野

我唔上啦呢排，又多蛇蟲鼠蟻...

洪聖爺拖篇好好睇

講多單野......講番點解我個fd每次落樂富都行得咁快....
有次佢自己一個上獅頂又係夜晚影完相落山，又係去到亭之後個段石路，佢行行下見到條友背住條路蹲左係到，望住叢林乜反應都無，揸住電筒照到佢都反應，我個fd見到都廢事出聲，即刻衝落山。

個次之後我仲笑尻佢怕乜撚，今次我真係驚喇屌....

豐力樓上面個段好易行，上到望到城門河個段，有山坡維修梯開始自己去「玩下」，睇下有無收穫

上次行過 無咩野 不過個段路無記錯近以前寮屋區個邊有十幾個墳墓

上年咪有單 17定19歲男 自拍跌落崖？

btw以前成日夜行獅子山，未試過撞野

咁睇嚟佢係搵你個fd

可能人地困左喺山好搵唔到唔到路，
升唔到仙

試過要唸阿彌陀佛、「對唔住我地只係搵路落山」
之後條路先係前面出返黎

如果係借光 手機都有啦 唔咁啱冇電下嘛
一係有高手唔使光都落到山係度玩野 一係就樓主真係撞鬼

行過

仲有無多啲真人真事

白tee老牛會唔會係大陸落黎d劫匪

撞鬼佬

出到番黎算好彩
Bookmark多個地方，除左大蚊山，四方山都可能有植物會放瘴氣

上網查番....四方山係上雷達站之前個大草原？ 點會無端端有樹林...

見過有人夜晚單支上獅子山無袋無燈 其實唔難

但係既然咁有自信唔帶燈 即係唔需要啦
咁點解會痴燈用

唔知點解睇到 同個鬼佬講嘢個到笑咗

完美解答

之前行西貢經過赤徑，因為第一次行，加上天黑得太快就諗住係赤徑個個碼頭叫個快艇出翻西貢就算，去碼頭係要經過一個廢墟，個d廢墟係廢到你一望落去就覺得唔會有人住。

咁我地幾條友個陣都覺得冇咩野，經過咪當歷史文物咁睇下囉。但奇就奇在一行入個個area就冇端端有d好大聲嘅音樂響起，就好似有人係廢墟d屋入面用喇叭播緊咁

更加奇怪嘅係，經過廢墟個陣，冇錯我地係聽到好響嘅音樂聲，但我地個陣完全唔覺得有咩出奇。到我地行出左個area，d音樂又冇啦啦自己消失左。但一切都發生得好自然，我地完全冇為意到幾時d音樂響起同消失，直到去到碼頭等緊架艇黎個陣，我突然醒起就問班fd啱啱有冇聽到d音樂，佢地話有。跟住我地就越諗越怪，1:我地當時係聽到有野嘅，但當時冇人覺得有問題，因為d聲係真係大到用喇叭先會出到，正常唔好話係山，係市區你聽到咁都會覺得奇怪; 2:冇人知道exactly d音樂幾時響起同消失

到最後我地上左艇，同個阿叔講翻件事佢話可能個度仲有人住 我地就知個阿叔係度安慰緊我地

人黎架
野鬼應該唔會見到樣？

其實真係可能有人住
荔枝萵嗰邊都好多呢啲類似廢墟
但係其實唔係
間唔中有人番去住

真係好恐怖
我有次同個fd去大尾督 再行入去山位既碼頭釣魚
釣到啊叔走哂 又黑 得返我同個fd汁野走 咁個碼頭都好大個入口好闊 但就有勁長既停長場果類閘係道

咁我同個fd汁哂野走 我同佢都係著拖鞋 所以d腳步聲聽得好清楚

我fd行前 我行後 差唔多行到閘位果時 我聽到我後面多左個腳步聲跟著行 我勁驚 因為個碼頭既人走哂

明明行一步 得我同個fd兩下踏步聲 但好明顯聽到第三下 之後行出個閘位 就冇再跟著 超恐怖 果段路又冇燈 我都唔敢問我fd 之後問佢話佢聽唔到

我諗係同一條路

利申：行過，唔覺有咩特別，
反而飛鵝山落328驚啲 尾段成排墓

問下你朋友係咪新聞個位

果陣係舊登有睇原post,好好睇 唔記得左係咪香討轉貼過去

個道應該以前係木屋區, 下面有個公園, 當年木屋區曾經試過有大火發生

之後D人搬走哂拆哂之後, 開始好多道友走上山吸毒

乜撚都話1999
自己理解能力低就唔好出聲啦

洪聖爺係咪呢個post 我見開到2

好似真係有人住
之前夜晚經過都見過屋𥚃面有人有燈仲同我哋打照呼

唔好自己嚇自己
去下五桂山練膽

諗起 有一日 日頭單挑飛鵝山328 應該係食左屎先咁夠膽 上去果陣成排墓 好彩無事
藍絲

單拖
我地

國師有提過洪聖爺單事

轉角 - 陳雲
筲箕灣山妖
2012年11月20日

十一月六日，網上流傳筲箕灣異聞一則，後山拜神撞山妖。說出異聞的網友，其姐半年前驗到頸有腫瘤，不知良性還是惡性，聽人說，去少人拜的廟拜神，特別靈，於是孤身一人去了筲箕灣後山上的廟拜神。不是山下的洪聖廟，而是在山上供奉諸神的小廟(按：疑是供奉劉關張的三國烈廟)，應允病後還神。其姐已離婚。敘事人與姐及其姐之女兒(外甥女)同住。其姐入院做手術之後，她幫忙看顧外甥女。
其姐手術後翌日，外甥女狂喊，發燒，說見到家裡有其他人，之後相隔一兩晚就哭喊。她在夜晚也聽到幾次敲門聲，敲完幾下就停。她記得姐說拜神之後應允還神，但那些神未免心急了些。她於是買了元寶蠟燭還神。所謂還神，是發願之後酬謝神恩之意，若是天界大神，用元寶、壽金、龍衣之類。
該廟由愛民街筲箕灣賽馬會診所的石階而上，她去到後山，石階有人吸毒之後躺臥(該診所五樓有美沙酮戒毒服務) 想問係咪即係呢到 ?

，於是避走右邊石階。行了四十幾分鐘，依然不見廟，只見沿路有丟棄神主牌及爛廁缸之類，於是折返，落山二十分鐘，聽見有人扮雀仔叫。只見下方石階路上，有七至九個小孩，白衫黑褲，短髮，左右兩行，次第而坐，左邊四個圍坐，其餘右邊企立。小孩在談話，語言不解，好似扮雀仔叫，右邊的小孩在笑，但聽來也如鳥聲。
雖是光天化日，但她也有點心寒，終於提起勇氣走向攔路小孩問話，正想開口，突然有個着紅衣者從後而來，向她噓了一聲，叫她勿動，只管隨他而行。此人乃青年人，紅色有帽外套、牛仔褲，面色蒼白而有鬚根。他走向小孩噓一聲示意，高音如同鳥語。一兩分鐘之後，轉了個彎，見到山下公園。她見到兩條石階路都可下山，但紅衣人說左邊有樹橫臥的路才可以下山的，右邊的路雖然無大樹障礙，卻不可以下山。
翌日，她發惡夢，夢見鳥語小孩，及十二生肖頭像人。無龍、蛇、雞，只有牛、馬、豬、兔。她找到請神師父，師父說她姐是拜多了神，拜廟之外，剩下的幾枝香火拜了路邊的破爛神像，還應允還神，於是出事。救她下山的是洪聖爺。她照師父吩咐酬謝神恩之後，噩夢和夜晚敲門聲便消失。拜洪聖爺後，其姐的腫瘤化驗結果為良性，痊愈出院。
此事甚為離奇，值得考究。港島區在填海之前，山坡有民居，開了山路或石階連接。舊居民遷走，除了留下台基，也留下舊路。舊路被修山坡與水管或方便行山而設的新路取代。這些爛台基和岔路，在北角、鰂魚涌、筲箕灣等山頭常見。敘事人上山時，為了躲避吸毒者而行右邊石階，應是行入偏僻岔路，見到山妖。(待續)

文化評論人，德國哥廷根大學民俗學博士，
《中文解毒》系列作者。

有冇人再分享
我記得 有次同條女去廣州玩
租酒店 果間酒店又垃圾 好舊咁 成浸up味
果陣已經好夜 咁咪同條女算囉 住一晚姐
點知夜晚訓覺果陣成身唔舒服咁
後來訓著左
半夜比條女推醒
我條女發惡夢咁話
門口好似開左 有條人企左係到望我地
我咪話冇野嫁 繼續訓啦
之後我訓到一半 濛濛湖湖半醒咁樣
見到個門好似開左 企左個黑影咁樣係到
心入面都知唔撚對路
我成個人當堂清醒晒 唔撚敢望對門 攬住條女訓
第二日早上 我地即刻退房 閃人
我問條女 半夜你記唔記得咩事
佢話都見到對門開9左 有個黑影企左係到
之後 我同佢講 我半夜都見到
大家都知咩事

人哋見你哋開住門瞓咁得意

先望兩引眼，你就當人係鬼

日頭都驚 我夜晚都係咁落

仲有大帽山既響石墳場又係正野

果陣平日一條友都無，仲要我第一次行山

大陸d廢酒店 有人訓緊教 d執房呀姐都走入黎架

洪聖爺真人咁型既

諗返起我以前行夜獅 成團人當時分散咗 我係中間位置 個陣我見到一班外國人落山 係後邊啲團友話見唔到
諗返起都覺得個鬼妹靚女

其實係想偷你地個腎
不過你地郁黎郁去未瞓先無落手

好撚驚

諗起大王行山撞鬼既故

洪聖爺特徵：正氣年青人、膚色蒼白、著有帽紅衫、有鬚根、「好快既人」...即係

同個鬼佬個part好好笑

依加諗翻起都打冷震

好撚得人驚

笑撚左出黎

唔係爺咩點解會係青年人

洪聖爺職業：正氣師

嗰邊唔止法藏，仲有觀音廟
過真係再落少少有間伊斯蘭小學可以搵埋阿拉幫幫手

果度有啲咩？
我以前住果到後面就係5桂山
係泥公仔果到恐怖啲 同埋啲空氣有啲焗
同埋落山落落下落左第2條路

唔好去馬會呀 人多但陰氣重架

等睇白tee牛仔褲條友既角度出文

上身

我都睇得明

你去到讀寫障礙level喇喎ching

點算，我都想行獅子夜山

甘個師傅有無幫你回收番個魂魄

前3年行過, 成日斜望到D紅色衫物體
但一閃即消失果D, 唔驚但要小心D行路

好多年前果陣仲細，中一二左右， 參加果d社區中心活動就去左西貢行山（好似係，係好清楚記得係邊）。

行到中途我就好急尿就行左入草叢痾尿，明明係痾左好快， 咁一痾完就衝上前諗住追番大隊啦，但發現一直點跑點追都見唔到大隊，佢地肯定唔會快到我追唔到。 而且係我痾尿時我係有見到人影行過我係我前面，但我一路點追都見唔到人。
咁岩個天就愈黎愈差開始落大雨，咁我就開始吹派比我地既哨子一路吹一路落山，但一直無人回應我，最後唔知行左幾耐我終於見到佢地係個水塘到等緊我
仲問我去左邊，我話我追左你地好耐又吹哨子又剩點解你地無人應我，佢地全部都話聽唔到

自此我就唔敢亂係山上痾尿

你自己發出黎架d聲，咪疑神疑鬼啦

我喺獅子山附近都試過一次
事發幾年前，大約係喺獅子山山腰過筆架山嗰邊，向金山郊野公園方向。

我同班朋友行夜山，我守隊尾，我有部walkie同隊頭溝通。

行行下覺得唔係好舒服，但以為係心理影響，自己嚇自己。
但無耐聽到部walkie響『唔該，有無人呀？』

『唔該，有無人呀？』

如是者幾次，我有嘗試企定定嗌機，睇下係唔係有人喺附近受傷，但無回音。又試過聯絡隊頭問佢聽唔聽到，但都係聯絡唔到佢。

我因為條隊都幾長，十幾廿人，我又費事嚇親其他同行既人，所以一直去到休整嗰陣先同個隊頭兄弟講返件事。即場試機，大家部機都接收良好，但佢話啱先段路無聽到部walkie有任何聲音(包括求救聲/我搵佢)。

佢講笑話可能係的士台啲聲，但邊有可能之後嗰半個月我都有留意過獅子山既新聞，但都無人失踪

洪聖爺唔畀靚仔咩

人地KEEP得好

我見著我fd一步 我一步 但聽到第三下喎

小六定中一跟小童去馬灣玩定向
要係山/海邊搵返D標記咁啦
個日我記得經過左一間古宅,就係山腰落去
去到一個海邊既廢墟,成條村都冇人住,
一開始成組人加埋導師緊係唔覺得恐怖啦
之後我諗住搵多D標記,加多D分,就帶埋一個細我2年既細路
2個去搵多D標記
其實我個時都玩過好多定向,方向感又唔差
諗住搵多幾個標記,再追返我地組人
最後我地都搵唔到標記,所以諗住走啦(個時已經就黎日落)
但係我地搵唔返黎個條路(山腰黎個條)
咁唔緊要,可能我走錯路姐,我帶住個細路
緣住廢村既邊緣(由近海一面開始),行多次,我諗一定會搵到出路
可惜每次入到廢墟,點行都只會出返近海個面,點都入唔返去山腰條路
我自己都開始驚,緣住邊緣咁多次都搵唔到出路,我知一定冇可能
眼見太陽就黎落山,我拖住個細路直接跑入廢墟(唔再就邊緣開始入)
我跑個時覺得廢墟既屋入面有多野望緊我地,同埋某D廢屋入面既神位反射出黎既淡紅光令到我唔敢再望屋入面
我有路就跑,我知道我一見到山腰個入口一定認到
大約跑/急步左20分鐘後(我自己就覺得過左好耐)
我地搵到山腰個入口,我地一上到去就聽到導師用緊大聲公搵我地
原來佢一直搵緊我地(佢有搵入廢墟)
但係我地一直都聽唔到
搵到我地之後,我地同佢講返我地乜聲都聽唔到,乜人都見唔到
佢粒聲都冇出拖住我地返碼頭
到碼頭先知同我一齊行個細路嚇到瀨左尿
個時我仲笑鳩佢
依家諗返,可能佢救左我

我覺得夜行黎講
應該最猛係東涌行去大澳果段路
近深石村公廁果條路成條路格黎都係墓
又多細罈仔 唔知係咪放骨灰
明明勁多樹圍住仲要有風
鬼影就無聽過 不過怪聲就有

最奇怪係有D屋出面有掛臘鴨
個時冇諗到冇晒人住點解仲有人掛臘鴨係度

童子尿?

牛仔短褲

屌咩一世唔好食魚 救撚命呢啲鳩up迷信野有咩好研究

係掛
Btw 應該唔係返碼頭,係方舟門口
記錯係長洲

不要再說了

你會唔會諗下聯絡佢屋企人，帶番佢落山？

甘係老母

呢度好似波台wor

無野既無左腳步聲就得
不過...

我聽人講無左腳步聲姐係隻野 上左去你膊頭 騎住左你

人有三把火喺額頭同膊 , 上得膊即係有火熄左 , 之後肯定有大病

夜晚行好撚恐怖,兩邊都有公仔

有人困咗係結界？

小三小四到 學校去西貢宿營
到夜晚有個活動係帶成班人出去宿營出邊
跟著要你自己一個行個段路返去個營到
成段路得頭同終點尾有老師
仲要係一個學生行完先比第個學生行
到我行個陣 原本無乜野既
行到一段路 中間到 見到前面有個廁所 有男女廁
經過個陣望左一眼 點知聽到有沖廁聲
同水龍頭聲 兩個廁所入面係無開燈 好黑啦
跟住都無為意照行 又行左一陣突然聽到
後面有啲腳步聲 同樹葉聲 我即刻望返後面
諗會唔會係老師 定同學？無人 望左幾秒後
即刻跑返去終點 老師仲問我做乜跑返黎
後尾同同學講返佢話可能廁所有老師或咁岩有人
呢家諗返起好唔到路
廁所無開燈都有人用 後尾有問清楚老師係咪得起點同終點有老師 老師話係
仲有一個學生行完先比第二個行 姐係條路得我一個點解會有腳步聲 同有人用廁所

樓上啲所謂真人真事個個都只係聽到聲 , 自己嚇自己

[quote]樓上啲所謂真人真事個個都只係聽到聲 , 自己嚇自己[/quote樓上啲所謂真人真事個個都只係感覺到有野 , 自己嚇自己

樓上啲所謂真人真事個個都只係眼花睇到野 , 自己嚇自己

其實可能係人黎
清明我去拜山 我去燒野有個仆街細路唔出聲跟住我痴到勁埋 我行去第二邊 佢又跟我行 仲想偷睇我㩒電話
諗住時運低唔理佢 點撚知燒完見佢老豆同佢講野

上次夜晚8點係個亭見過綠色光，肯定無人係附近

一個人行山好恐怖

係咁嫁啦

天黑少少聽到d少少聲眼鏡矇左少少就立刻當有鬼

從來都唔肯冷靜d分析 因為仔細d諗下好多時根本有好多鬼神以外既解釋 但係佢地覺得「撞鬼」好威威咪一直掩耳盜鈴

我上面咪嘗試會科學解釋過d情況佢地又咪唔理照哎呀好恐怖 我都試過 乜乜柒柒

唉......我唔奶野之前都係咁講
但係你諗盡一切可能性都解唔通，無野好講...

樓主小心比鬼延㤯闷點是。悯汊叉圅匾點對陉習㣺习惋妻演灬匯對出阸對䧮访幾實廵䦽㣺又，迆乙。永隟愶㕚乜

老子什麼鬼也不怕

呢段路勁到痴線
本身我係會feel到有野嘅人，上前行到呢段路，未經過前係好熱，一經過呢段路，啲寒氣由腳底浸上黎，係寒到好似開左好凍冷氣咁。我二話不說跑落山

大東山上面d屋日頭睇好靚,夜晚上到去嚇到瀨屎

泰國講中文

你有呢種理性係好事

D屋有得book喎 點嚇到瀨屎？

呢個係鬼故？

行轉差館

大蚊山係咪即係丁利華失蹤果度
但四方山好多牛住喎, 有瘴氣嘅話佢地唔怕?
係, 我果時應該係落完四方山去到佢山腳(好似係), 四方山唔係全部都草原黎架

睇清楚上面單拖果個係我, 覆果個係樓主黎架

無追post, 但我覺得似係山賊。佢見你兩個男人唔敢亂黎姐。如果得你一條友佢早出手叫你擺低銀包電話啦。香港好多山賊的

半夜單拖行烏蛟騰果D真心佩服

樓主有冇留意個影

老子什麼鬼也不怕，
毒撚只係驚人

你講一講我都有印象，碼頭嗰邊啲屋有音樂，應該有人開緊party

想操牛

有次同 frd 行大嶼山向大澳方向 , 下午6點幾個天已經好黑 , 行到樹多嘅地方直頭伸手不見5 指 , 行行下前面廿米左右有白影閃過 , 我個 frd 驚驚地話唔係有鬼掛 , 我即刻屌鳩佢細膽 , 話鬼我就唔撚驚 , 最怕係啲偷渡客甚至山賊咋 , 即刻執定兩碌大樹枝戒備

你自己諗唔到姐成日一有咩解釋唔到就話撞鬼

仲有冇

大東山咁旺人氣都嚇到瀨屎

洪聖爺係爺爺 只不過係你地d升斗市民一廂情願既諗法

咪係
咩落山前肯定冇見過呢個人
一定要比你見到

一條毒撚行山,唔識路咪跟住你地

跟到去尾段,見到大路咪自己走